### 爽点-收获爽点

1.意外爽
爽的本质就是超预期的成功，就像抢到限量的特价商品，支付的时候还打到骨折，购物节，在公司的大伙见证下，拿到货的时候还有一堆超值赠品，刚要开箱还获得了大抽奖的一等奖，被妹子知道后，还主动追求！

2.装B 爽
大家鄙视我没有关系，这优惠券很稀缺，亿分之一机会，能1块购买1000万的自助餐，结果领导给我来礼物，连下单都免了，不识抬举的同事，当着众人说领导搞错了，被领导直接开除！

3.显摆爽
我太不合群了，不屑大家正在拼命计算各种优惠叠加的时候，老板突然拿出礼物的送给大家，大家都震惊了，这个限量版连领导都没有，纷纷大赞老板良心，结果老板说是我赞助的，大家惊讶不及。

可以开一个购物的网文，YY购物。

4.幸灾乐祸爽
警告过不要买pdd，但同事购物作死，贪便宜，上PDD，引买回一堆山寨东西，我不忍心戳破，陪着演戏，但心里高兴得很，你没有我有，你不知我知，只好拿着正品的东西低调在使用，被发现后，只能说还说买贵了。

新鲜和有趣。故事，最重要的是有趣。仅此而已。增强这种心理感受的方法，有提高真实感，一波三折，对比反差突出等等。网文现如今基本都是从代入出发的，让读者做梦。那么对于读者来说，最基础的就是让他感受到一段脱离平淡的现实，人可以不死，事业可以成功等等，一段精彩而满足、不乏味的人生。

5.成功爽
被神眷的同事是程序员，得天独厚，先天优越。"他的起点是别人的终点。"出生含金汤匙，天赋异禀，年少有为，跨界双开花，竟然过来求我，只因为我，出生名门，使用外挂脚本，一下子搞到了优惠券，还发现系统的漏洞，一下子以低于市场90%买到商品，全公司都震惊了，但我反手举报系统，获得免费限量商品，震惊获得三好市民奖励。

6.巧取豪夺
我举报同事上班购物，结果公司惩罚同事，让同事还失业，同事无奈送我优惠券，一下子都是我的了，工作岗位的缺失让老板还给我加工资，让我买到礼物。

同事都用优惠券搞到骨折价钱，还在嘲笑我不一样，我反手拿出10张满100-90的券，这是万事达白金卡才会赠送给会员的，我反手就送了出去，就在最后一课，券发完了，刚好缺少同事的那张。

7.求知
看这个小说，读者也会感觉挺好的，觉得自己新技能GET，了解电商的知识，能力得到了提升。求知案例：各种古玩类的，黑客类，科技类的专业性的小说。

#### 一夜暴富

武松早起打猎，半路捡来的破枪，不料枪掉下来砸到石头上枪头歪了，但他没有放弃，就拿这歪脖子枪去打猎去了。到了一片湖，一数，好家伙，有28只野鸭，武松瞄准了一只开枪。可是枪头是歪的，子弹打到了岸边的石头，反弹出去，因为角度诡异所以把湖上的28只野鸭都打死了。猎人开开心心地想拿根树枝拄着走到湖里把鸭子捡回来，没想到抓在手里的是一只野兔的耳朵！野兔吓得拼命扑腾，又挖出来一堆芋头和荸荠！好嘛，武松开枪想毙了野兔，但因为枪头是歪的，打中了一旁树上一直觊觎他的一只豹子。豹子掉下来，砸断了很多树枝，这下连生火的木柴都有了。更不用说一段木头上还有大把的蘑菇和木耳。猎人满载而归，请了全村的朋友一起吃，但感觉厚棉衣浸了水很不舒服，脱下来发现居然有三条鲤鱼一条鲶鱼四条鳗鱼钻了进去。靴子再脱下来一看，乖乖，两只靴子都进了满满的湖虾！

#### 躺平享受

接受小弟和亲人的馈赠
享受最大的特点是新鲜感和代入感，能感受和复刻种草给到读者

#### 夺宝设计

宝贝背景

一个宝藏——》读者期望武松能拿到宝藏——》武松恰巧路过，遇到一帮人混战，被混战吸引，最后渔翁得利发了一笔意外之财。读者期望满足，爽！

宝藏是武松的十八代祖师留下的，东西应该是武松的，武松知道别人不知道的宝藏秘辛，——》读者强烈期望武松能拿到宝藏，挫败对头的计划——》武松拿到宝藏。读者期望满足，很爽！

武松拿到宝藏，一伙人为宝藏大打出手，意外之财get，意外之财中有武松急需的灵丹妙药，宝藏中隐藏着一张更大的藏宝图。读者期望超额满足，意外地爽！

#### 竞速

追逐竞技比赛模式，常见在古代的交通比试，可以参考一些游戏类型

#### 人生重来
失败的人生，因为某种原因重新来过了。
他很失败，或者人生有很多遗憾，他回到了童年，决心不再像原来那样生活。

#### 如愿登顶

反转职位并不光鲜亮丽，和他想象中不同的部分。某个人取得了某种荣誉，或者取得了某种成就，让人无法理解。

#### 超能力者
人物，可以普通，但要有特点。能力和职业等有联系，他偶然间获得了某种让能力快速进步的方法。这种功法的代价和限制。或者练习的方式。